(頭皮）脂溢性皮膚炎集中討論區

有左接近十年，頭皮又紅又勁大塊頭皮，用一般洗頭水絕對無效，要用藥性洗頭水，Nizoral 幾年前用有效，最近已經用到無效，要混合埋有蕉油成份既洗頭水好小小，有無人曾經有相同問題？係唔係一世都根治唔到？

嚴重到眉毛，耳仔後面都有，唔係一般落雪既頭皮，係一塊塊，最大塊試過成個一毫子咁大

我都係，搞到脫髮添，
而家薑黃洗頭水，少d油，
已經食埋印保，
希望減緩個速度

我暫時頭髮好多，幾多歲開始脫髮？

成日好多面油頭油，
頭皮好易紅腫、痛、生頭瘡，
23開始（以前一向多面油頭油），而家29，
上年先的起心肝食藥，
頭髮明顯比23之前少左，
但而家明顯改善左

我全部症狀都有，只係無脫髮問題，頭皮問題點搞？

咁樣多油法，脫髮都係遲早既事，
試過好多野，最有效都係食保康絲，
因為最主要原因都係男性荷爾蒙分泌過多造成

但係保康絲太多副作用，同埋都幾貴

冇計，我已經買印保（平好多）
so far食左幾個月，
暫時冇咩好大負作用，
係性慾減退少少（本身都需求好大）

藥膏名係咩？

試下台灣Aromase, 幾好

買佢隻淨化液再加果隻平衡洗頭水

我十一二歲開始有，有頭瘡，會容易脫髮，甩啲頭髮會有粒酒米痴喺髮根位
廿幾歲就好返少少，但多頭油，頭頂好稀疏
依家都keep住用松焦油洗頭水

最主要問題係用藥性洗頭水係control 到小小， 但無理由一世都keep 住用

頭髮一長、夜訓就頭痕

唔知係咪呢個症

如果唔怕痛可以試吓用歐家全幾好用

頭皮要痕，紅，同埋一塊塊

偶爾有啲黃色結晶？

頭瘡吱出黎既液體？

我用瀟灑可以㩒得住 一唔用又會出返嚟

已經用到無哂效，得返蕉油有用

係咪醋酸氟輕松乳膏之纇，如果輕微真係有用；我以前搽過一隻特強999膏（無溥何氣味），又係攪掂個脂溢性皮膚炎

E隻病真係痴線
中4開始發病個頭勁痕
係咁R係咁損，跟住個頭開始油
一塊塊頭皮就黎了
有排天氣乾
我都唔知係額頭油定乾得濟
個額頭狂甩皮
k字頭個隻藥性用參唔多一個月就無咩效
反而用瀟灑（藍色洗頭液）頂左幾個月都無咩事

巴打 nizoral 邊到買

大約要幾耐醫好同幾錢?

髮型師介紹，用左呢個系列好左7成

樓主係咪肥底？

壓力一大就嚴重左

瘦底

萬寧 ,藥房就有

用過瀟灑一排都變成無咩效

依排耳背位(接近頭髮嘅位)都會r到一塊塊
頭髮都易油易痕 洗頭都甩得多頭髮
用過電視賣個隻德國洗頭水 感覺無咩用

會唔會有其他好介紹

我都係 用左1個月 仲痕過之前

而幾日用緊linola, 當平時日常洗頭水，好似有好小小

所以想尋求自然d 既洗頭水，藥水洗頭水用到無哂效同埋長期係咁樣唔係辦法

我依家無頭皮
但會少紅同痕
洗頭易甩髮

洗頭水要試

我用瀟灑會仲衰 勁油

主要都係心理問題 壓力大 自然會紅

輕鬆 休息夠 做運動就好好多

我d眉會出頭皮

眉 鼻翼 耳背 耳邊

嚴重會連頭同面都有

我都係咁 感覺頭髮薄左
睇過葉鵬舉 好左啲但根治唔到

係咪一樣

類似，但我大塊d

我個侄都係頭皮紅哂, 頭皮又大又多, 落雪咁, 醫生寫左紙去manning買Sebizole 2% 洗頭水, 用左一牌好番哂, 而家間唔時都用一次, 你去買黎試吓先啦, 又唔係貴, 不過要有醫生紙先買得

普通醫生都得架啦

教埋你用, 一星期用2次(其他日子用普通洗頭水), 濕左頭後塗上去後, 按摩成個頭皮, 等5分鐘後先沖乾淨就得

唔好用手 用d洗髮梳洗頭 會乾淨好多 頭皮會少好多

如果我成身都好多油可以點搞

我又唔係醫生, 邊識咁多喎

Sebizole同 nizoral 一樣，都係靠裏面既 ketoconazole既成份，你可試 nizoral 洗頭水，搽埋落面敷幾分鐘，實有幫助，nizoral我一個星期用一兩次，會當埋洗面膏用

邊到有得買 幾錢呀巴打

普通藥房，好似百七咁上下，你google下啦

有隻台灣出平d, 但我都係買番貴少少果隻

用時，搽落去，搽埋面，等五分鐘過水，我就通常搽左之後洗身，搽完淋浴露先過，但如你嚴重，開頭都係戇鳩鳩敷五分鐘先啦，開頭日日用，一星期後隔日，之後keep住一星期一兩次（方法只供參考，詳情可問醫生）

依知得
都幾快醫到頭皮同塊面
兩三日一次沖涼搽埋面

呢支未用過，但見佢都有殺真箘效用，應該都ok

我咁樣係咪中晒？ 第1同第3點症狀好似冇咁多巴打提及
？
1. 唔用手整個頭係唔會痕
2. 頭皮輕輕一R 就好似落雪
3. 扣d 頭皮可以扣到一塊塊細細塊白色頭皮，白色頭皮中間有時有紅點/黑點
4. 試過扣到d黃色結晶
5. 明顯有一粒粒類似瘡既野係頭

6.最緊要係我覺得個頭平時完全唔油
反而係極度乾燥既感覺，乾到好似乾草
呢點亦令我疑惑我係咪溢脂性

以前有個醫生同我講，
松燋油洗髮水長期用會生癌，佢話開比病人都係一個療程用，
如果你地睇開醫生，可否幫幫手再問下你地個醫生

I can give you a referral to a dermatologist if you like. A friend of mine has skin problem so I referred her to a dermatologist who has recently said that she was making good progress because she’d been taking the medicine he administered.

我已經放棄。。。。
睇皮膚科醫生睇左唔知幾多錢。。。
好左陣又發過。。

同一命運。。。 玩完

有無試用焦油番梘?

下!? 我自兩年前個頭同面試過後一路都用wo
個時又有頭泥個鼻周圍紅又甩皮有dd 好似酒米既野

其實我宜家好過以前好多
頭皮無咁大塊，鼻翼無再甩皮先
不過好在我多頭髮，唔係咁甩頭髮法真係好易變禿頭
洗完頭都好似人地拍戲生cancer咁甩頭髮

都係安慰自己普通人有啲都好多頭皮
都算係咁
係去剪頭髮時成日俾人話我好多頭皮

推介Selsun Blue洗頭水
以前我都成日生頭瘡
Keep著用呢隻洗頭水就停咗

以前用到Selsun super.. 完全無用

有冇巴/絲打同我一樣,平時頭皮唔痕，但一出街就好痕,好似比蝨咬，搞到我唔敢出街

ketoconazole 2%
用左之完全冇用，一樣多頭皮
d 頭髮勁乾，3日唔洗頭都唔油

首先，你要確定你係脂溢

第二，你有無搽頭五分鐘先沖？

如果唔係脂溢，未必有效，要睇成因

唔該哂！

搽左5分鐘>過水>再搽5分鐘>過水

都唔知係咪，講完d 病症比萬寧d 人聽就叫我買

1.頭屑好似落雪咁
2.頭皮多處紅腫

之前連登有巴打介紹用Sebizole

男朋友個頭落雪咁
剪親頭髮/轉天氣會嚴重左
一星期用兩次，好左8-9成
無咩見佢有頭皮

唔駛搽兩次，搽一次就得

濕頭，搽，等五分鐘，沖洗

另外，最好睇醫生confirm左先

Nizoral如果無效
有無諗過你唔係脂溢性皮膚炎
而係其他病

Btw nizoral無效會唔會係你用法有問題？

我都懷疑佢唔係seb derm

正常nizoral一定搞得掂
搞唔掂既應該係有其他更嚴重皮膚病
可能係真菌 寄生蟲 或者其實係濕疹

泥水佬都唔係個個啱用ga...
睇醫生啦

係塊面咁點搞？

係呀, 呢隻我介紹過, 係有效架

著通藥房會唔會有

照用試下

萬寧有, 不過我買果陣要醫生紙, 唔知而家仲係唔係, 你可以去問吓先

係未2%?
有無講點用最好？

我之前試過施巴有草藥成份，可以落去門市叫佢check清楚邊隻啱先買。比起睇醫生平同真係Work(我身上)

問過皮膚科醫生，nizoral 用多左係會無效

唔好搏命用

一開頭嚴重就日日或隔日用，穩定番就一星期一至兩次keep住

一星期2次, 塗上後按摩頭皮, 然後等5分鐘先洗乾淨

之前醫生有介紹用瀟洒同head and shoulders
而家用緊HS都還可以

以前睇電視舊式雜貨鋪有茶餅買黎洗頭
用啲天然野可能好啲

其實點分牛皮癬同脂溢性皮炎
睇過一次西醫皮膚科佢話係牛皮癬
都係開d 19類固淳 之後冇查亦都冇理到
但呢幾個月黎生到個鼻翼兩側，耳背都有
時好時壞 一時又紅又多白色皮屑 一時又好淡
再search下見到脂溢性皮炎同牛皮癬都好似
我思疑會唔會係脂溢性皮炎

打漏左 本身髮線位有2個1蚊銀大細既患處 落少少額頭都有一細噠

唔係掛 hs出左名有矽

我係用nizoral

一個禮拜兩次洗頭 5分鐘沖水

以前會R到大塊頭皮 依加就變左小粒至小塊

唔知算唔算有效，想轉另一隻試下

有時緊張個陣面同額頭會紅左

但放鬆完又會退番正常

鼻既脂溢性皮炎 兩側發炎 鼻頭好多黑頭暗粒
四年啦 有冇巴絲醫好左分享下方法

試下查d nizoral 落去，照等五分鐘再洗，之前試過有效

我眉心 鼻翼 髮線沿邊 同埋頭皮都有
本身用萬秀雷敦果隻洗頭水+濕疹液
情況都好左 不過係塊面搞唔掂